[多圖] Youtuber慢鏡捕捉超靚彩色渦旋

呢啲先係高汁youtuber
香港大部分都

Youtuber Smarter Everyday用四年時間複製經典實驗

Original Research Paper by T. T. Lim & T. B. Nickels (Published in Nature 1992)
http://202.118.74.190/~elizabeth/Docs...

用慢鏡拍攝顏料渦旋碰撞後形成的花紋
最終結果賞心悅目

12小時足本版

push

好靚

原本個實驗係講咩？

以下為原作者在Youtube的簡介，內容主要是供有興趣了解更多的人查閱的資料
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
GET SMARTER SECTION

維基百科中有關「渦旋」的條目

1992年出版的科學論文，作者為Dr. T T Lim，內容為探討這個現象
http://202.118.74.190/~elizabeth/Docs/34_Instability_Head-on%20collision_of_large_VR.pdf

流體動力學公式

此現象之數值分析

有關渦旋圈重新連接的有趣論文

Dr. T T Lim拍攝的其他影片

Flow Visualization, 由 Dr. T T Lim寫的一本書

為何在流體我們通常不談角動量

探討一種名為「渦旋」的現象，特別係當兩個渦旋撞埋一齊時會點
有興趣的話可以參考個youtuber比嘅參考資料（#9）

留名
做FYP reference